<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">Sudoku e il calice di Android</string>
    <string name="difficulty">Difficoltà</string>
    <string name="sudoku">Sudoku</string>
    <string name="group">Il calice di Android</string>
    <string name="new_game">Nuova partita</string>
    <string name="load_game">Continua partita</string>
    <string name="rules">Regole</string>
    <string name="wrong">Sbagliato</string>
    <string name="won">Hai vinto!</string>
    <string name="game_complete">Gioco Completo!</string>
    <string name="total_time">"Tempo Totale: "</string>
    <string name="mistakes">"Errori: "</string>
    <string name="rules01">La regola: mai lo stesso numero.</string>
    <string name="rules02">Esiste una sola regola per giocare a Sudoku: bisogna riempire la scacchiera in modo tale che ogni riga, ogni colonna e ogni riquadro contengano i numeri dall’1 al 9. La condizione è che nessuna riga, nessuna colonna o riquadro presentino due volte lo stesso numero.</string>
    <string name="rules03">Il consiglio: usare il ragionamento. Ogni numero inserito correttamente è un’informazione in più per trovare gli altri.</string>
    <string name="rules04">L’esempio: il quadrato riportato qui sopra lo usiamo come esempio per suggerire alcune tecniche logiche per iniziare a giocare. Osservate i 7 nella serie verticale a sinistra dei tre riquadri. C’è un 7 nel riquadro superiore, un 7 nel riquadro inferiore, ma non c\'è il 7 in quello centrale. Il 7 nel riquadro in alto vale per tutta la prima colonna, il 7 nel riquadro in basso vale anche per tutta la seconda colonna. Quindi il 7 che dobbiamo mettere nel riquadro centrale non andrà nella prima e nella seconda colonna, ma nella terza. All’interno del riquadro centrale, la terza colonna ha già due caselle compilate e una sola libera. Quella casella (contrassegnata nell’esempio con la lettera A) è l’unica che può contenere il 7. Ora vediamo i 7 nella serie di caselle in alto nella griglia. Il 7 c’è nel riquadro a sinistra e c’è anche in quello a destra, manca nel riquadro centrale. Il 7 del riquadro a destra vale per tutta la prima fila, il 7 del riquadro a sinistra vale per tutta la seconda fila di caselle. Usando la tecnica logica precedente sappiamo che in questo caso il 7 deve essere inserito nella casella B o nella casella C. Ma nella prima colonna del secondo riquadro c’è un 7, mentre non c’è nella seconda. Di conseguenza il 7 va messo dove si trova la lettera C. Andando avanti e prendendo in esame i riquadri centrali e sempre il numero 7 vediamo che manca nel riquadro a destra della sequenza di mezzo. Secondo gli stessi ragionamenti già fatti in precedenza, è chiaro che il 7 va dove abbiamo messo la lettera D.</string>
    <string name="rules05">Gli strumenti: matita, una gomma per cancellare gli eventuali errori, info per suggerimenti e torna indietro per eliminare l\'ultimo numero inserito. Partite dai numeri che sono più presenti e ricordate che per ogni gioco la soluzione è una e una sola.</string>
    <string name="game_over">Game Over</string>
    <string name="easy">Facile</string>
    <string name="normal">Normale</string>
    <string name="hard">Difficile</string>
    <string name="expert">Esperto</string>
    <string name="delete">Cancella</string>
    <string name="note">Appunti</string>
    <string name="clue">Suggerimento</string>
    <string name="no_game">Non ci sono giochi aperti</string>
    <string name="game_saved">Gioco Salvato</string>
    <string name="select">Prima seleziona la cella</string>
    <string name="clue_count">Indizi finiti</string>
    <string name="scores">PUNTEGGI</string>
</resources>